[Flaccid_Penis_of_A_Human.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flaccid_Penis_of_A_Human.jpg "fig:Flaccid_Penis_of_A_Human.jpg")
**包皮**（），一般指包在[雄性](../Page/雄性.md "wikilink")[陰莖](../Page/陰莖.md "wikilink")[龜頭上的一層皮](../Page/龜頭.md "wikilink")，有時也包括女性生殖構造上，包覆[陰蒂的](../Page/陰蒂.md "wikilink")[陰蒂包皮](../Page/陰蒂包皮.md "wikilink")。包皮在[胚胎時期伴隨陰莖成長](../Page/胚胎.md "wikilink")，有保護[龜頭防止外來傷害的作用](../Page/龜頭.md "wikilink")。一般在[青春期前](../Page/青春期.md "wikilink")，包皮便不會再完全貼附住[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")，未[勃起時包皮稍稍覆蓋住](../Page/勃起.md "wikilink")[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")，而且包皮可以輕易且不感到疼痛的往後退至[冠狀溝](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，[勃起時可自然的露出整個](../Page/勃起.md "wikilink")[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")。部分的人在經過[青春期之後](../Page/青春期.md "wikilink")，因[陰莖的發育長度足夠使得包皮長度不足進而自然上翻退至](../Page/陰莖.md "wikilink")[冠狀溝](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，而使整個[龜頭在未勃起時亦可完全外露](../Page/龜頭.md "wikilink")，但其情況因人而異，並不能用來作為[陰莖是否發育完全的指標](../Page/陰莖.md "wikilink")。

有些[宗教](../Page/宗教.md "wikilink")（如[亞伯拉罕諸教](../Page/亞伯拉罕諸教.md "wikilink")）儀式中還有對男性[割禮的習俗](../Page/割禮.md "wikilink")。

## 保護功能

[Pre-circumcision_exam.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pre-circumcision_exam.gif "fig:Pre-circumcision_exam.gif")
在婴幼儿中，包皮可以保護嬌嫩的陰莖龜頭皮膚免受外界过强刺激，成年人包皮保护作用不明显，但仍然有如下作用：

保護龜頭而且使它表面保持柔軟濕潤和敏感。

包皮在尿道下裂手術或燙傷補皮時都是很好的材料。

包皮前端可以呈环状收缩持续刺激龟头，形成天然的条件反射。

## 包皮生长

婴儿时期，包皮内侧与龟头粘在一起，成为一个整体，不可强行分离，否则会造成疼痛或损伤。

儿童时期，包皮被勃起的阴茎扩张而后自然收缩，反复的过程使得包皮游离于龟头，包皮口逐渐宽松。

青春期時，阴茎成長发育，包皮同時也会继续发育，龟头逐漸長大而慢慢地露出包皮外。有些時候包皮发育較為明显，而使得龟头一直处于包皮內，但仍可以以手動的方式使龟头部份或是完全露出包皮外且不至於感到疼痛或緊迫感，此稱之為包皮過長。如果无法使龜頭完全露出或是因此感到疼痛，可視包皮開口擴大程度而判定是否為包莖。

成年以后，包皮还会以很慢的速度向后退缩，龟头露出的部分將会越来越多，直到平順完整的退後至[冠狀溝](../Page/冠狀溝.md "wikilink")。
亦有不少人的包皮是屬於偏長，但可在無痛覺的情況下使龜頭露出包皮以外，在未[勃起的情況下包皮是完全包覆住](../Page/勃起.md "wikilink")[龜頭的](../Page/龜頭.md "wikilink")，但只要不影響[性生活及無發炎感染之情況](../Page/性生活.md "wikilink")，則可視為是正常的，通常包皮過長並不需要就醫，且對性生活及[早洩亦無直接影響](../Page/早洩.md "wikilink")。

## 包皮在性爱中的作用

[HQ_SAM_SASu.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HQ_SAM_SASu.jpg "fig:HQ_SAM_SASu.jpg")

在阴道性交中，包皮也是产生快感的重要位置，能够带来除龟头摩擦与挤压以外的另一种滑动快感。

包皮长度不会影响[勃起速度](../Page/勃起.md "wikilink")，勃起速度主要与体质有关。

包皮长度与性交时间没有比例关系，性交时间主要与精神状态与性交幅度速率有关，过度紧张或是過度抽插可能会缩短性交时间。

## 包皮垢

包皮分泌物若不及时清理，长期堆积形成包皮垢。包皮分泌物作用于女性的阴道分泌物类似，有消炎及溶菌的作用，但如果不注重個人衛生、長時間不清洗的話也容易滋生细菌和诱发疾病。那種片面宣傳包皮百害而無一益的說法是錯誤的。

## 包皮的保养

包皮是人体重要的器官之一，平时应重视包皮的保养，保持包皮健康。

婴儿及儿童时期要防止包皮受到外伤，不要使裤子拉链夹伤包皮。

青春期包皮和阴茎处于快速发育时期，此时包皮会逐渐与龟头分离，在双手洗净的条件下，自行用手将包皮向后拉，用清水清洗露出的部分，未露出部分无需刻意清洗，不要使用香皂、浴液等清洗剂。切勿强行上翻包皮，以免出现嵌顿。

成人的包皮是可以翻开的，要经常翻开包皮仔细清洗包皮内侧和龟头，可以使用无刺激的香皂和浴液，但要用大量清水冲洗干净，有条件最好坚持每天睡前清洗包皮和龟头。

清洗包皮的方法：第一步：轻轻将龟头从包皮中拉出，第二步：用肥皂和温水冲洗包皮，第三步：将包皮拉回使其覆盖于龟头。

小便时尽量不要用-{zh-hans:脏; zh-hant:髒;}-手触摸平时包皮覆盖的龟头和包皮内侧，以免被手上的细菌污染。

## 包莖與包皮過長

[陰莖鬆弛時包皮可能會覆蓋住](../Page/陰莖.md "wikilink")[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")，雖覆蓋龜頭的多少是因人而異，但這是完全正常的現象。但如果當陰莖處於完全勃起時，龜頭仍不能露出，或不能用手輕易退至[冠狀溝而使龜頭露出](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，則為異常。這可分為兩種完全相反的情況：如果包皮鬆弛過長導致龜頭無法露出，稱為包皮過長；而如果包皮開口過小、導致禁錮在勃起的[龜頭或](../Page/龜頭.md "wikilink")[冠狀溝上](../Page/冠狀溝.md "wikilink")、雖然[尿道口露出但仍然影響到性生活](../Page/尿道口.md "wikilink")，則稱為[包莖](../Page/包莖.md "wikilink")。包皮過長與包莖是兩種完全相反的情況，但很多人常常混淆。

一般而言，包皮過長，但能用手順利將包皮退至[冠狀溝](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，且不影響正常生活的情形，只須注意清潔，並不需要進行矯正手術。只有包茎或是影響到性生活（如無法或難以翻開包皮、反覆持續性的感染）時才需要考慮做[包皮環切術](../Page/包皮環切術.md "wikilink")。
[0001_shaved_penis_and_tesicles_(25year_old).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:0001_shaved_penis_and_tesicles_\(25year_old\).jpg "fig:0001_shaved_penis_and_tesicles_(25year_old).jpg")

包皮回收術（[包皮背切術](../Page/包皮背切術.md "wikilink")）為近幾年割包皮新技術，可屏除包皮過長，亦可保留包皮本身的功用。

輕微包莖的情況可使用（外用）中強效型[類固醇來得到改善](../Page/類固醇.md "wikilink")。在避開龜頭的情況下，用棉花棒塗抹在包皮開口處，可有助於包皮組織鬆弛，使包皮開口擴大進而改善包莖狀況，但[類固醇不宜長期使用](../Page/類固醇.md "wikilink")，以防皮膚組織薄化，使用前需先洽皮膚專科醫生。

若是包皮過長可於排尿時用手將包皮輕柔的往後退至[冠狀溝](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，至排尿結束後再推回原位。有助於減少包皮垢與尿液的殘留以維持衛生與清潔。

坊間稱之為[包莖矯正器](../Page/包莖矯正器.md "wikilink")、矯正環的非醫療器材其實是[陰莖環的一種延伸應用](../Page/陰莖環.md "wikilink")，名稱上亦是錯誤的。包莖指的是包皮開口太過狹小，導致龜頭無法部分或是全部露出，需靠手術治療。而包莖矯正器則是只能用於包皮過長的情況。原理類似於長袖短穿一般（如[透氣膠帶固定包皮法](../Page/透氣膠帶固定包皮法.md "wikilink")），將該環固定在褪下包皮後的[冠狀溝上](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，使包皮無法往前覆蓋[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")。以衛生角度而言，在避免尿液及包皮垢沾染在[龜頭與](../Page/龜頭.md "wikilink")[冠狀溝上有一定的效果](../Page/冠狀溝.md "wikilink")。就治療而言，坊間常誇大稱該產品可治療改善包皮過長，實際情況則有待臨床實驗，但短期內是無任何改善或是治療效果的。且常因其材料不明，材質過軟或過硬；大小適中於否；設計構造上的瑕疵，亦有可能會傷害到[龜頭](../Page/龜頭.md "wikilink")、**包皮**、[冠狀溝下方黏膜組織造成瘀血](../Page/冠狀溝.md "wikilink")，如過緊則可能導致血液無法回流造成[陰莖異常勃起甚至是永久性的傷害](../Page/陰莖異常勃起.md "wikilink")。

## 图例

<File:Uncut> Foreskin Retraction Series.jpg|正常陰莖的包皮伸縮過程。 <File:Penis>
glans and foreskin.jpg|左侧为包皮翻开的阴茎，右侧为通常状态下包皮覆盖龟头的阴茎。
[File:Foreskin2.jpg|正常长度范围内的包皮可以覆盖整个龟头](File:Foreskin2.jpg%7C正常长度范围内的包皮可以覆盖整个龟头)。
[File:ShortForeskin.jpg|相对较短的包皮可以覆盖大部分龟头](File:ShortForeskin.jpg%7C相对较短的包皮可以覆盖大部分龟头)。
<File:Human> penis 2 by Yiyi1394.jpg|割包皮陰莖的勃起狀態 <File:Non-retracted> and
retracted foreskin of an erect penis.JPG|包皮可手動退至龜頭以下。

## 其他非人物種的包皮

雄性[樹熊的包皮內藏有一種天然的細菌](../Page/樹熊.md "wikilink")，對於樹熊的成孕發揮著重要的作用\[1\]。幾乎所有哺乳類動物的陰莖都有包皮包裹，除了依靠[泄殖腔的](../Page/泄殖腔.md "wikilink")[單孔目動物](../Page/單孔目.md "wikilink")\[2\]。

## 參見

  - [包莖](../Page/包莖.md "wikilink")
  - [包皮繫帶](../Page/包皮繫帶.md "wikilink")
  - [性感帶](../Page/性感帶.md "wikilink")
  - [解剖学](../Page/解剖学.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [Normal development of the foreskin: Birth through
    age 18](http://www.cirp.org/library/normal/) by CIRP
  - [Foreskin.org - Many detailed pictures of the human male
    foreskin](http://www.foreskin.org)
  - [Infant foreskin
    care](https://web.archive.org/web/20120626133435/http://www.kidshealth.org.nz/index.php/ps_pagename/contentpage/pi_id/266)
    at Kidshealth.org.nz
  - [Our son is not circumcised. When will his foreskin
    retract?](http://www.healthychildren.org/English/ages-stages/baby/bathing-skin-care/pages/Care-for-an-Uncircumcised-Penis.aspx)
    美国儿科学会
  - [各種包皮長度對比圖](http://www.newforeskin.biz/CI/CIchart.htm)

[Category:陰莖](../Category/陰莖.md "wikilink")
[Category:性兴奋](../Category/性兴奋.md "wikilink")

1.
2.